COMMAND	ACTION
              Mac-Shortcuts

cp <file> <dir>	                                                         Copy a file to the folder
cp <file> <newfile>	                                                         Copy a file to the current folder
cp <file>~/<dir>/<newfile>	                                       Copy a file to the folder and rename the copied file
cp -R <dir> <"new dir">	                                       Copy a folder to a new folder with spaces in the filename
cp -i <file><dir>	                                                         Prompts you before copying a file with a warning overwrite message
cp <file1> <file2> <file3>/Users/<dir>	                     Copy multiple files to a folder
ditto -V [folder path][new folder]	                                       Copy the contents of a folder to new folder. 
                                                                                            In here "-V" print a line of status for every file copied
rm <file>	                                                                          Delete a file (This deletes the file permanently; use with caution.)
rm -i <file>	                                                         Delete a file only when you give confirmation
rm -f <file>	                                                        Force removal without confirmation
rm <file1> <file2> <file3>                                         	   Delete multiple files without any confirmation
mv <file> <newfilename>	                                      Move/rename
mv <file> <dir>	                                                        Move a file to the folder, possibly by overwriting an existing file
mv -i <file> <dir>	                                                        Optional -i flag to warn you before overwriting the file
mv *.png ~/<dir>	                                                        Move all PNG files from current folder to a different folder

-----------------------   Command History   ---------------------------------------------------
Ctrl + R	                                    Search through previously used commands
history n	                                    Shows the previous commands you've typed. Add a number to limit to the last n items
![value]	                                    Execute the last command typed that starts with a value
!!	                                    Execute the last command typed

----------------------    Permissions   -------------------------------------------------------------
ls -ld	                                    Display the default permission for a home directory
ls -ld/<dir>	                  Display the read, write, and access permission of a particular folder
chmod 755 <file>	                  Change the permission of a file to 755
chmod -R 600 <dir>	                  Change the permission of a folder (and its contents) to 600
chown <user>:<group> <file>	Change the ownership of a file to user and group. Add -R to include folder contents

-----------------------   Processes    ----------------------------------------------------------------
ps -ax	                                   Output currently running processes. Here, a shows processes from all users and x 
                                                     shows processes that are not connected with the Terminal
ps -aux	                                   Shows all the processes with %cpu, %mem, page in, PID, and command
top	                                   Display live information about currently running processes
top -ocpu -s 5	                 Display processes sorted by CPU usage, updating every 5 seconds
top -o rsize	                 Sort top by memory usage
kill PID	                                  Quit process with ID <PID>. You'll see PID as a column in the Activity Monitor
ps -ax | grep <appname>	Find a process by name or PID

-----------------------      Network     --------------------------------------------------------------------
ping <host>	                Ping host and display status
whois <domain>	                Output whois info for a domain
curl -O <url/to/file>	                  Download file via HTTP, HTTPS, or FTP
ssh <username>@<host>	Establish SSH connection to <host> with user <username>
scp <file><user>@<host>:/remote/path	         Copy <file> to a remote <host>
arp -a	                                  View a list of all devices on your local network. It will show you the IP and MAC address 
                                                    of all the devices
ifconfig en0	                 View your device IP and MAC address
traceroute [hostname]	Identify the path and the hops traversed by the packets from your device to the destination address

-----------------------    Homebrew   -----------------------------------------------------
brew doctor	Check brew for potential problems
brew help	List of useful homebrew formula and cask commands
brew install <formula>|<cask>	Install a formula or cask
brew uninstall <formula>|cask>	Uninstall a formula or cask
brew list --formula	List only installed formulas
brew list --cask	List only installed cask
brew deps <formula>|<cask>	List all the dependencies of a formula or cask
brew search text|/regex/	Search formula or cask through regex
brew upgrade <formula>|<cask>	Upgrade the formula or cask
brew outdated <formula>|<cask>	Search for outdated formula or cask
brew outdated --formula	Search for outdated formula
brew outdated --cask	Search for outdated cask
brew pin [installed_formula]	Pin a formula from getting upgraded
brew unpin [installed_formula]	Unpin to upgrade a package
brew cleanup	Remove stale lock files and outdated packages for all formula and casks.

--------------------   Environment Variable or Path      ------------------------------------------------
printenv	                                  Display a list of currently set environment variables. Also tells you which shell you're using
$echo	                                  Tells the terminal to print something and show it to you
echo $PATH	                Check the value of the PATH variable which storea a list of directories with executable files
echo $PATH >path.txt	Export the path directory to a text file
export PATH=$PATH:absolute/path to/program/	    Execute a program via terminal only in your current session. If you 
                                                                                            use a program regularly, add the path to shell configuration file.
Search
find <dir> -name <"file">	Find all files named <file> inside <dir>. Use wildcards (*) to search for parts of filenames
grep "<text>" <file>	                 Output all occurrences of <text> inside <file> (add -i for case insensitivity)
grep -rl "<text>" <dir>	Search for all files containing <text> inside <dir>

------------------------------      Output      -------------------------------------------------------------------
cat <file>	                             Output the content of <file>
less <file>  	           Output the contents of <file> using the less command that supports pagination and more
head <file>	           Output the first 10 lines of <file>
<cmd> > > <file>	           Appends the output of <cmd> to <file>
<cmd> > <file>	           Direct the output of <cmd> into <file>
<cmd1> | <cmd2>	           Direct the output of <cmd1> to <cmd2>